自嘲

此歌半片書自嘲
半片留待有緣後
卑劣如蟲賤如狗
鄙穢似泥敗似柳
捉襟見肘是等閒
得心應手從未有
問儒寂寞可懼否
山水草木皆為友

過去並不光鮮
將來亦無亮處
縱觀古今
惟厭惡、惟羞恥
一事無成、百般無用
大愚若智、面面俱損
卑劣如蟲賤如狗
然
傲氣凌雲豪如天
百般波折、不改其志
小恩暗記、大德若褥
惟自反、惟自強
反覆思度
於世無須成事
為人不必懷恥
可是
人，終須一死

其實原本想放去感情台

不過感情台太多mk 都係不了

創意台又格格不入

惟有放喺到

望眾巴打見諒

自嘲得唔錯 巴打應該受好多挫折先會想作到第一段出嚟
但我認為傲氣凌雲一句過於作狀 巴打年紀偏小？
大德若褥。。？我才疏學淺唔太明，可以講下係咩意思嗎？人終須一死呢句唔加好過加，呢句蘊含既意思唔係有年紀或特別經歷講出嚟會比較破壞成篇個感覺
btw，加油巴打，人大係要俾現實打擊完先會開竅，再唔係細路仔傻更更咁。

嗯 我年紀唔算好大

大德若褥係取自《道德經》：「大白若辱，盛德若不足」 用褥唔用辱係因為當時寫咗別字

本來最後一句唔係咁 不過嫌原句有啲太過露骨 先換咗個講法

咁就算開竅都傻更更呢

Sry講漏咗

大白若辱 廣德若不足

我目前聽過道德經幾種解法 而句其中一種一個解法係大白代指美玉 辱為瑕疵 廣德若不足指即使身懷盛德都仍會自覺不足

而到用咗而種解法

高質POST
留名

自嘲自嘲
可笑可笑
亦舒亦懷
生不逢時
君是年少
舉頭望天
雲之盡處
亦懷亦舒

知心跡一點
或禰衡性斂
但足下一言
何異吳克儉